## 切割问题的出现

在之前的方案中，所有点的宽度是固定的。因此点的位置的横坐标分布是有规律的。可以通过在合适的位置切割避免这一问题。
在新的排版中，点的宽度不再固定。无法通过固定的切割方案去避免这一问题。

点的横坐标的不规律分布 ------> 切割问题

## 切割问题的解决方案

切割问题在于，画出族谱树之后，需要切割然后画到族谱上。但是会出现字被分割的情况

1. 人物的名字被分割，这导致一个人物的名字出现在两页上，每页各一半
2. 人物旁边的描述被分割，这种情况可以接受，但同样不可以接受其中的字被分割的情况

为了解决这个切割时出现的问题。需要一套机制去调整图上的点的位置，字的位置。因此提出了两种方案：


1. 按照之前的方案去确定所有点的位置，之后在绘图时进行调整。
2. 在确定位置的时候就避免所有切割位置，然后绘图流程不变。

## 两种方案的复杂度分析

### 方案1

绘图时调整判断是否会导致切割问题是比较容易实现的，但是一旦调整之后造成文字重叠等问题，就无法解决了。（这需要算法中进行adjust）


### 方案2
方案2是通过在确定所有点的位置时就避免切割问题。但是这使得问题变得很复杂。因为位置的确定是一个不停的迭代的过程，比如在当前状态下，点a是会导致切割问题的，那么通过调整点a的位置避免切割问题。可是在下一次迭代的状态下，上一次的调整可能就多余了。

如果是所有位置确定后再检查切割问题，这就回到了方案一。






因此，目前的思路是使用方案一，并且使得调整之后不会造成文字重叠的情况。因为文字的调整都是微调。所以我们需要为每个点预留一个安全距离。

安全距离可以通过siblingSeparation,subtreeSeparation,spouseSeparation这三个变量来设置。这三个值必须比一个节点的基本宽度要大，这样做局部的调整时就不会影响到全局。

采用方案一，可能会导致之前的配置项都会失效，需要重写。



## 模块化方案
整个族谱绘制分为5个部分：

1. 族谱树绘制（吊线图）
2. 行传绘制
3. 大事件绘制
4. 1张照片的版面绘制
5. 2张照片的版面绘制
6. 宗祠绘制

其中，在第一部分和第二部分是相关的。行传中每个人物资料的所在页会在吊线图中标明（部分模板会存在）。因此会有一个map来保存人物和页数的关系。

6个部分的绘制可以独立开来。这样子就可以做成模板的方式。由不同的组件独立的提供该部分的绘制方案。